لافروف يبحث مع كيري الوضع السوري
 بحث وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف مع نظيره الأمريكي جون كيري في حديث هاتفي الاثنين يونيو حزيران الوضع في سوريا وإمكانية التعاون في مجال مكافحة الجماعات الإرهابية هناك وركز لافروف من جديد على ضرورة ابتعاد فصائل المعارضة السورية الموالية للولايات المتحدة عن تنظيم جبهة النصرة الإرهابي المرتبط بالقاعدة التي تقوم بهجماتها تحت غطاء المعارضة المعتدلة وشدد الوزير الروسي كذلك على عدم جواز السماح بإمداد الإرهابيين عبر الحدود مع تركيا وبحث الوزيران كذلك بعض المشاكل الدولية الاخرى ومن بينها النزاع في أوكرانيا والعلاقات الثنائية بين روسيا والولايات المتحدة وأعرب لافروف عن تعازيه بضحايا الحادث المأساوي الذي وقع مدينة اورلاندو الأمريكية الذي أسفر عن سقوط عشرات الضحايا وتجدر الإشارة إلى أن الحديث جرى بمبادرة من الجانب الامريكي   